[東網] 機場三跑填海傳超支 機管局：有信心依時按預算完成項目

[東網] 機場三跑填海傳超支 機管局：有信心依時按預算完成項目
05月18日(一) 19:27

機場三跑項目需填海約650公頃，但海砂供應一度短缺。有指，三跑項目主要填海工程承建商早前要求機管局支付額外168億港元工程費，處理海砂採購困難所衍生的問題，後來與機管局商討後同意將超支費用降至約80億港元。機管局回覆指，已經掌握穩定填料供應，有信心三跑項目能於1415億港元預算內依時完成。

三跑項目的「主要填海工程」的工程合約編號為3206，由中國交通建設股份有限公司有份組成的聯營公司承包，合約金額為152.6億港元，當中大部份款項用來支付購入填料，包括海砂。

(已節錄)

上年既料黎

但東網尋晚先出呢條新聞

由claim成168億減到80億都肯收貨 雞管局一開始就照批咁中交建檔嘢咪淨賺86億 支那contractor真係㩒撚住嚟搶

依家航空業搞成咁 無幾年都復原唔到 單三跑仲有大把嘢俾下家claim 留名等睇雞管局遲啲學海狗公園咁公帑唔科水就還唔掂堆街數要清盤

上年定前年已經有講

aa報大數好多，唔使驚清盤
同埋改左設計用少左堆沙，仲有用左人造沙平左

台灣前排屌中蟈人派船偷海沙，而且估計係香港機場用